電熱水壺只售7.9元接20萬訂單 網店被整蠱面臨破産求客退貨

網上購物平台經常會有減價促銷活動，以大優惠吸引消費者，同時引起熱度。不過中國網購平台京東就有一家商店因為貼出了一單減價優惠，而將會有令到公司面臨破産倒閉風險，該公司還懇求每一位買家退貨，不然所有員工都要失業。

中國網購平台京東一家名為「長虹廚房電器旗艦店」的商店，在 10 月 8 日貼出了電水壺減價優惠，在短時間內吸引了 20 萬個用戶訂購。原價 62.9 元（人民幣，下同）的電熱水壺，減到只要 7.9 元即可入手，而部分買家甚至以 2.9 元成功下單。

店家其後發聲明指，因被某推廣機構惡意欺騙，故在短時間內被以遠低於成本價的標價出售貨品，並被拍了 20 萬單生意。他們指優惠並非原意，公司亦因而産生巨大損失，甚至有破産倒閉風險，懇請買家退款。

據指該店舖的運營者為中山新概念電子商務有限公司，為長虹品牌經銷商，並非長虹品牌官方直營店。目前該商店僅剩兩款商品仍在架上，而客服亦未有回應相關事件，只自動發送上述公告，並表示，目前店鋪已經沒有營業了，即使拍了商品，也無法發貨。

不過，商店要求消費者退款，並表示不承認此次活動有效，訂單無法發貨的行為，卻引起了網友們的熱議。網民表示無論是運營團隊出問題還是被機構欺騙也是應該要承擔責任，照常發貨，指活動上線之前，運營團隊都是要嚴格審查的，且整個活動從 6 點多持續到 8 點多都沒有下架，長時間未有發現問題也應該要承擔責任。

之前都試過啦
淘寶唔出貨就算

中國的會…………

啲客唔肯取消訂單最多食廿萬個負評啫，淘寶都成日有俾晒錢唔發貨事件發生啦

上次豐澤定百老匯。

淘寶以前試過
賣家拖住一路話無貨
不斷話佢地會蝕錢，話唔想等就加錢買第二樣嘢，否則無了期咁等

根本支那人做嘢唔會跟規矩
邊會有事

支那寶真係好先進

淘寶唔發貨你係吹佢唔漲 之前天貓官方店直送香港 加埋勁多優惠 千幾蚊既野可以減幾百 然後死唔發貨

真

好撚假